疫情唔知玩幾耐，目前手足們其中一個任務就係保住份工救全家

知道好多家長其實都會有捐下錢比手足，
飯卷宿舍裝備被捕支援乜都有。
但好不幸地，武肺大爆發，基本上好多私人公司都最起碼會凍薪，有啲仲會減人工，甚至炒魷。
都幾肯定唔少手足係做零售，經濟下行就首當其衝炒人，
睇落好似得做政府最穩陣（屌你老母仲有得加人工，林鄭黑警屌你老母好意思加咁撚多人工！）

我之前都係懶懶閒，孤家寡人無乜負擔，養活自己就夠，
基本上一定有閒錢可以捐/儲起，
所以罷工呀上街呀都照請假唔撚驚，心諗最多咪炒我。
但以家真係愈黎愈多人失業，有家庭負擔要養妻活兒嘅必定要顧掂自己先，
而其他有能力捐錢嘅手足都分分鐘驚比人炒。
所以要保住飯碗，慳啲洗，衣食住行盡量幫襯番黃店，將啲錢invest 番落黃店（唔只餐廳）到，等佢地維到皮又可以支援/聘請手足，咁先有得玩落去。

幾時都話，無錢點革命？而去到經濟好差嘅時候，更加要管理好自己荷包，幫手保住啲手足，唔係嘅話，
無哂啲人，仲邊有香港？

食飽飽channel

光時網店，有禮品卡:

香港街，電子飯券:

「良心飯券」TG channel，以「良心飯券」之名繼續計劃，以幫助300多間黃店網絡，幫手足埋單:

Manna 。 嗎哪，有飯券:

黃圈，內有28間提供飯券之黃店，內有link

電話特派專員（有宿舍、整機、捐二手機、捐simcard）

仔女有餐溫飽 緊急援助小朋友計劃

燕子生命Swallow Life 十年抗爭支援

香港獨立，唯一出路

推熱門

push

G持

support

好齊

推

買左光時未？

今日選管會選舉活動指引公眾咨詢最後一日(7/4/2020)截止啦
大家快啲send email反對

Template:
eacenq@eac.hk

反對年滿70歲人士可優先投票及限制點票站觀票人數

致選舉委員會：

我就選管會就新一屆立法會換屆選舉的選舉活動指引提出反對，反對限制觀看點票人數，以及年滿70歲可優先投票。

首先，根據過往選舉經驗而言，大部份長者選民一般選擇在早上投票。假若長者選民擁有優先投票權，其他需要在早上投票後上班的市民便會增加其時間成本，造成不公平。然而，選舉管理委員會(選管會)應當呼籲長者選民可於其他時段進行投票，避免在票站開站或關閉前的高峰時段前往投票。

再者，即使在過去選舉當中出現長龍，投票過程都十分順利，並無出現大量長者投訴或出現身體不適，可見他們為了投下神聖一票也不會拒絕排隊。若然要解決排長龍這個問題，本人建議可以加開票站疏導，而非使用優先投票這種治標不治本的方法。即使長者能優先投票，人龍依舊存在，並會分開了兩條人龍，更容易造成混亂。

本人建議選管會可以根據2019年區議會選舉時的平等原則作出靈活安排，在排隊人數眾多的時候向未能長時間站立的選民坐下等候，並記下他們的輪候位置，以便在輪到他們的輪候位置時安排他們到發票櫃枱領取選票。

抗議現行法例阻礙18歲人士做選民

本人亦不滿現時法例阻撓部份在選舉日已年滿18歲的人登記成為選民。現時在非區議會選舉年，一名永久性居民要在申請登記為選民後的首個七月二十五日(若為區議會選舉年則為九月二十五日)年滿18歲才成為合資格選民。換言之如果他在2020年7月26日才滿18歲，將無法在2020年度做選民。

反觀外國的做法及法例就不同。加拿大和澳門的做法類似，未滿18歲的人可以事先登記，一到18歲，他們的選民身份就會轉為正式登記，並可以行使選民的權利。

香港的做法是純粹因行政方便而無理剝奪他人選民資格，恐遭司法覆核，選管會應立即修正！

另外本人反對限制觀看點票人數。這會令一些打算觀看點票，以監察選舉結果公平公正的人士無法進入點票站。

本人希望選管會能夠三思而行，盡力在選舉工作上做到公平公正，避免畫蛇添足，招人懷疑。

香港市民

講得好好

又話欖炒？

失業

但兒登仔叫人辭職喎，仲返工係港豬喎

brw 推

買左了

收聲啦

認同